我屌曬你地老母啊！(講笑) 在下葉問出post無人講！？

對於近日試玩原神，本人想在此為弟子作出道歉以及解釋。

首先，本人在下葉問對直播遊戲原神時、情緒化、失言、不當的舉例作出道歉。

以下為整個直播經過以及解釋。

試玩原神的原因是因為這個遊戲在上市之前已經有非常大的新聞，內容主要為抄襲薩爾達系列當中的曠野之息作品。所以在有爆機（通關）曠野之息經驗的前提下，想了解一下為甚麼一款還沒上市的遊戲會紅起來，為甚麼不直接玩原版，絕無收取一分一毫廣告費用。會試玩原神就像世界上發生任何（正面/負面）事件，新聞媒體不可能不去採訪一樣，原神所造成的轟動，對於一個遊戲頻道來說也是值得探討的一環。

試玩開端我提出個人對於抄襲的定義：不論遊戲玩法有多相似 只要有個人特色/味道就不列入我個人所定義的抄襲。例子就如數碼暴龍賽車 瑪莉歐賽車 超音鼠賽車等等，大家都是吃道具的競速遊戲，但是各有特色之處。所以在試玩開頭已定義原神為曠野之息「系統」。遊戲試玩途中試到、與曠野之息不同的只有畫風以及戰鬥系統（元素連擊系統），其餘都是抄襲曠野之息、例如探索玩法、滑翔、礦石、神廟、游泳等等，基本就是曠野之息的「底」。
測試後的結論為負評，原因是：
1.超低機率的5星機率。
2.高畫質令硬件需求太高，不適合在手機遊玩，偏向主機遊戲市場的遊戲玩法但又不夠特色以正常價格販售該遊戲，但又想全平台制霸。
3.有安全性的風險、不建議嘗試。
4.前期過於無聊、達不到手機市場需求。
5.有能力做出高畫質的技術以及配音陣容，卻照複製貼上曠野之息的「底」，不作任何區分兩者的修改。

以上種種對遊戲的負面評價在直播是不斷說明以及回覆留言。但還是不斷有人作出一些不實的誣衊如收費打廣告、言語攻擊等等，因此心有不甘作出失當的發言、不當的舉例。想以生活例子去表達很多東西是很難完全抵制。但經過連日沉思、發覺的確情緒化、發言失當，也承認自己想法太簡單，明白大家對香港的愛惜，因此對該發言作出道歉。

最後對於有使用非繁體字的馬來西亞弟子受到的牽連感到抱歉。並再一次對於本人在直播中的錯誤舉例、失當的發言作出道歉，以及影響弟子失去正常觀看直播的體驗作出道歉。
對不起 。
日後會改善發言以及加強控制情緒。

謝謝。

原諒了！！！

佢俾咗原神負評啦原諒了！！！！

cfu

大弟子原諒了！！！

隔離post

師父